共黨對付商人嘅嘅兩種手段

一，開間一模一樣嘅公司頂死對方
最出名嘅例子係一間中國製藥公司
老闆白手興家 最後被共黨玩到仆哂街

凱賽生物科技有限公司是上海的一家私營企業。該公司開發出了一種方法，用工業大桶發酵碳氫化合物，並將它們轉化成用於潤滑劑、糖尿病藥物等21世紀奇蹟產品的高級尼龍原料。
凱賽擁有的多項專利立刻讓全球主要尼龍生產商杜邦(Dupont)成為了該公司最大的顧客之一。

凱賽公司表示，一名廠長竊取了他們的秘方，開辦了一家與之競爭的公司，並且開始出售相似程度令人生疑的原料，致使凱賽利潤下降。現在，凱賽不但沒有上市的計劃，還得努力求存。

在這個孳生假貨的國家裡，員工盜走生產設計的事情幾乎每天都會發生。但凱賽表示，這次的仿造有一個特別之處：新起競爭對手瀚霖生物科技公司的靠山是中國政府。

法庭記錄顯示，瀚霖公司是在國有機構中國科學院的支持下成立的。而且，由於項目符合國家和地方政府的政策目標，瀚霖從國家政府管控下的國家開發銀行獲得了3億美元貸款。該公司獲得貸款，是因為得到了山東省委書記的支持，後者是中國排名最高的官員之一。
現年54歲的劉修才是凱賽公司的創辦者兼首席執行官，他在辦公室接受採訪時說，“我們創造了偉大的產品，他們卻偷走了它。”

凱賽在一項訴訟中指控瀚霖公司侵犯專利、盜取商業秘密。瀚霖已經提起反訴，稱凱賽盜取中科院的專利。政府支持瀚霖，凱賽最為重要的專利之一遭到剝奪。

過去十幾年裡，私營公司一直是中國經濟奇蹟的主要動力。現在，中國政府迫切希望控制更多的財富，即使這麼做意味着欺壓私營企業。

顯而易見的是，有了政府的大力支持，瀚霖可以大幅降價。凱賽除了降價之外別無選擇，去年，降價使公司損失了多達1000萬美元的利潤，降幅至少為20%。

除此之外，凱賽還面臨其他挑戰。最近，北京官員宣布該公司生產尼龍的特殊方式涉及“國家安全”，這樣的認定會讓像瀚霖這樣由國家支持的公司擁有更多的保護和特權，其他公司更難與它們競爭。

中國政府深信政府更擅長拉動增長和財富再分配。這樣一來，政府一直在給國企開綠燈，允許他們擴張利益、介入任何能夠帶來高回報的行業，不管是房地產、金融還是科技。

私營企業家一直在抱怨國家銀行對他們的排斥，這樣的排斥迫使他們去借高利貸，支付更高的資金成本。他們還表示，他們受到了一些國企的壓榨，這些企業有權抬高電力、運輸和通訊等基礎服務的費用。

瀚霖自己的生意似乎做得非常順利。據法庭文件記載，旗下工廠於2010年開工之後不久，瀚霖迅速開始向杜邦等尼龍原料大買家報價，並承諾大幅降低價格，以此與市場領頭羊凱賽競爭。據估計，瀚霖很快就在全球市場上佔據了10%的份額。

ｓｏｕｒｃｅ：

ＮＹ ＴＩＭＥＳ

抵啦支那狗
支那根本唔應該發展商業

二，同銀行串通 平價買斷私企
最出名嘅係山東魯能集團
魯能集團市值達１０００億 但係十年被兩個不知名人士用３７億收購 中間淨賺９００幾億
點先做到？
就係同銀行串通 叫銀行對魯能估價
銀行估價３７億 魯能就被侵吞了。。。

詳情太多 可ＧＯＯＧＬＥ魯能集團案

嗰個商人白手興家 好慘㗎都

唔怪得知年年扔咁多錢落青華科研都差美國咁遠啦
咁樣邊撚個夠膽搞科研呀
研究到嘢出黎
比個口頭鼓勵你
錢就歸黨
我都唔撚自己研發啦
既然整完都被人搶咗去
被人當condom
我不如走去偷美國技術啦
屌你老母

華為咪想偷 你睇下場
有得做condom算係咁 不知幾多失縱

岩呀制裁佢就岩架啦
睇佢地偷條毛
到時工業又冇
科研又冇人搞
偷又偷唔到
睇佢地點搵錢

到時唯一方法我諗係重建東莞
仲要起多幾個呀

起東莞可能真係有用
之前郭文貴爆料 支那就係用性去控制香港人 特別係有錢嗰班
東莞呢樣嘢 根本係為香港人而設

香港人搞到今日咁 某程度上都自己攞嚟

推

就是要弄死你

三，作個罪名拉商人坐監

呢個直頭抄家判埋死刑

睇咗 好癲
唔係剩係死一個 直頭要你全家死 連朋友都要連坐
真係痴撚線

我諗起馮·哈根斯生物塑化（大連）有限公司事件

2012年，大連中院終審判決哈根斯公司名譽侵權大連鴻峰公司，賠償大連鴻峰公司損失450萬元，賠償隋鴻錦精神撫慰金50萬元。但由於公司已退出中國，該賠償款項未能追回。

笑了，但即係又多個藉口拉人

嗰個德國人嚟 點拉

連外資都逼走
呢個徒弟搞得掂法官 又有錢去外國讀書 都根正苗紅喇

強国自己人都啃到骨都唔淨
外國鬼佬更加搶晒你野

仲有一班做假呃飯食

全方位抄家補血

所以huawei呢單嘢 我都想睇佢點抄

咁個國家係人地用幾十萬人頭打返黎既
佢地想點就點 唔到d平民管佢既..

巴打假膠？
個人地係邊個？毛澤東？習近平？